<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Saya Katolik</title>
    <link>https://sayakatolik.com/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on Saya Katolik</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>id-ID</language>
    <lastBuildDate>Fri, 07 Mar 2025 12:42:33 +0700</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://sayakatolik.com/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Mengapa Saya Katolik?</title>
      <link>https://sayakatolik.com/posts/mengapa-saya-katolik/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Feb 2025 00:24:11 +0700</pubDate>
      <guid>https://sayakatolik.com/posts/mengapa-saya-katolik/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Setiap orang memiliki perjalanan imannya masing-masing. Ada yang lahir sebagai Katolik dan tetap bertahan, ada yang berpindah keyakinan, dan ada pula yang menemukan kembali imannya di Gereja Katolik. Saya sendiri dibesarkan dalam iman Katolik dan terus menemukan alasan yang semakin memperkuat keyakinan saya. Dalam artikel ini, saya ingin berbagi mengapa saya memilih untuk tetap berada dalam Gereja Katolik.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;1-yesus-mengklaim-diri-sebagai-tuhan&#34;&gt;1. Yesus Mengklaim Diri Sebagai Tuhan&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Yesus tidak hanya dianggap Tuhan oleh pengikut-Nya, tetapi Dia sendiri menyatakan keilahian-Nya. Beberapa contoh di antaranya:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Memahami Misteri Trinitas: Satu Allah dalam Tiga Pribadi</title>
      <link>https://sayakatolik.com/posts/memahami-misteri-trinitas/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Mar 2025 12:42:33 +0700</pubDate>
      <guid>https://sayakatolik.com/posts/memahami-misteri-trinitas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Trinitas adalah salah satu misteri terbesar dalam iman Kristen, yang menyatakan bahwa Allah adalah satu, tetapi dalam tiga Pribadi: Bapa, Putra, dan Roh Kudus. Konsep ini sering kali sulit dipahami, bahkan bagi orang Kristen sendiri. Namun, pemahaman tentang Trinitas sangat penting karena merupakan inti dari iman Katolik.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;apa-itu-trinitas&#34;&gt;Apa Itu Trinitas?&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Secara sederhana, doktrin Trinitas mengajarkan bahwa:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Allah itu Esa.&lt;/strong&gt; Hanya ada satu Allah yang sejati (Ul 6:4; 1Kor 8:6).&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Allah terdiri dari tiga Pribadi.&lt;/strong&gt; Bapa, Putra, dan Roh Kudus, yang masing-masing adalah pribadi yang berbeda.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Setiap Pribadi sepenuhnya adalah Allah.&lt;/strong&gt; Bukan berarti Allah dibagi menjadi tiga bagian, melainkan setiap Pribadi adalah Allah yang sempurna dan utuh.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;allah-adalah-kasih&#34;&gt;Allah Adalah Kasih&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Dalam 1 Yohanes 4:8 dikatakan, &amp;ldquo;Allah adalah kasih.&amp;rdquo; Ini berarti bahwa kasih bukan sekadar sifat Allah, tetapi hakikat-Nya sendiri. Namun, kasih sejati selalu membutuhkan relasi: ada yang mengasihi dan ada yang dikasihi. Jika Allah adalah kasih sejak kekal, maka dalam diri-Nya harus ada relasi kasih bahkan sebelum adanya ciptaan. Inilah yang kita temukan dalam Trinitas: Bapa mengasihi Putra, Putra mengasihi Bapa, dan kasih ini sempurna dalam Roh Kudus. Allah tidak pernah sendirian, karena dalam diri-Nya sudah ada persekutuan kasih yang sempurna.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Karya Penyelamatan Tuhan: Kasih yang Menyelamatkan Dunia</title>
      <link>https://sayakatolik.com/posts/karya-penyelamatan-tuhan/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Mar 2025 11:08:39 +0700</pubDate>
      <guid>https://sayakatolik.com/posts/karya-penyelamatan-tuhan/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Dalam iman Katolik, karya penyelamatan Tuhan merupakan inti dari seluruh sejarah keselamatan manusia. Sejak awal penciptaan, Allah menunjukkan kasih-Nya dengan menciptakan manusia menurut gambar dan rupa-Nya (Kejadian 1:27). Namun, manusia jatuh ke dalam dosa, yang membawa pemisahan dari Allah. Meski demikian, Allah tidak meninggalkan manusia dalam keadaan itu, tetapi merancang suatu rencana penyelamatan yang puncaknya ada dalam Yesus Kristus.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;janji-keselamatan-dalam-perjanjian-lama&#34;&gt;Janji Keselamatan dalam Perjanjian Lama&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Setelah kejatuhan Adam dan Hawa, Allah memberikan janji pertama tentang keselamatan melalui Proto-Evangelium, yang berarti &amp;ldquo;kabar baik pertama&amp;rdquo; (Kejadian 3:15). Dalam ayat ini, Allah berjanji bahwa keturunan seorang perempuan akan mengalahkan kuasa dosa dan kejahatan. Ini adalah nubuat pertama tentang Yesus yang datang sebagai Penebus dunia. Sepanjang sejarah bangsa Israel, Allah mengutus para nabi untuk mengingatkan umat-Nya agar kembali kepada-Nya. Perjanjian dengan Abraham, Musa, dan Daud menunjukkan bahwa Allah selalu setia pada janji-Nya untuk menyelamatkan umat manusia.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mengapa Alkitab Bisa Dipercaya?</title>
      <link>https://sayakatolik.com/posts/mengapa-alkitab-bisa-dipercaya/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 22:43:50 +0700</pubDate>
      <guid>https://sayakatolik.com/posts/mengapa-alkitab-bisa-dipercaya/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Alkitab adalah kitab suci yang menjadi dasar iman bagi umat Kristiani. Namun, banyak orang meragukan keabsahannya: apakah Alkitab hanya sekadar kumpulan cerita kuno, atau benar-benar dapat dipercaya? Dalam artikel ini, kita akan melihat beberapa alasan mengapa Alkitab memiliki kredibilitas yang kuat.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;1-berdasarkan-kesaksian-para-saksi-mata&#34;&gt;1. Berdasarkan Kesaksian Para Saksi Mata&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Perjanjian Baru sebagian besar ditulis oleh para saksi mata atau berdasarkan laporan saksi mata langsung. Hal ini penting karena:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Lukas 1:1-4 menunjukkan bahwa Injil Lukas disusun berdasarkan penelitian yang teliti dari saksi mata.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;2 Petrus 1:16 menyatakan bahwa para rasul tidak menyampaikan dongeng, tetapi adalah saksi mata dari kemuliaan Yesus.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;1 Korintus 15:3-8 menyebutkan bahwa lebih dari 500 orang melihat Yesus setelah kebangkitan-Nya, banyak di antaranya masih hidup saat tulisan ini dibuat.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;Seandainya peristiwa-peristiwa ini tidak benar, banyak saksi mata yang masih hidup pada saat itu bisa membantahnya, tetapi justru mereka memperkuat kesaksian ini.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
